有冇人覺得自己人生最開心嘅時期可能已經過咗

由細到大都喺溫室長大，中學嘅時候無憂無慮，yr 1嘅生活又好新鮮好多野玩，上莊、ocamp、識新朋友呢啲事全部都好開心，但近呢半年開始對生活冇曬熱情，六月開始成日要出去發夢，生理同心理都好攰，其實自己真係好驚比狗拉，其次呢排我又好似同班中同疏遠咗咁，其實自己真係好懷念中學生活，最後係過咗yr1之後個大學生活已經漸趨平淡，好驚嚟緊嘅日子只係剩返讀書，呢排睇返ig啲動態回顧我真係好想時光倒流今年開學又諸事不順咁搞到我成日個人都好低落好似唔識開心咁
唉點樣搵返對生活嘅期待，呢排本身已經好down，結果黎m前仲down，夜晚成日諗諗下野就喺度喊，呢啲其實係咪成長的痛？我唔想大個啊

因為你冇拖拍

咁真係要過曬成個人生先知。

呢個唔係唯一嘅原因，其實一直都冇拍過拖，咁多年來一直都相安無事，但係呢排有一種被迫長大嘅感覺所以好恐懼

會努力過矖佢，但呢排真係好負

做我老婆就解決哂

當你覺得呢個年齡見到嘅野已經超越咗好多同年嘅人 但仲繼續係咁逼你成長仲癲 我就係咁

人長大左，開心都已經唔再簡單。

same feeling

多謝提供笑話一則

好明白 越大個越覺得人生好痛苦
成日諗 死啦仲有幾十年都係禁過會好想死 如果唔係有錢家庭
好似日日都勞勞碌碌
見唔到希望
唉 我都唔想大個
依家真係明點解啲人話讀書時代最開心
有時發夢都會見到上緊堂

我咁多年來都係一個好守規矩嘅人，紅燈都唔會衝但呢幾個月... 唉我好驚，有時聽到身邊有人俾狗拉咗就好驚下一個係自己

唉 當你唔好彩 成長個on off制壞咗停唔到就係咁 每日有新野驚

Grad左返左工一年
望返自己ig d相覺得好陌生

以前快樂好簡單，真係聽個笑話都可以開心半日，一直都係朋友們嘅開心果，雖然呢排表面上都係，但其實個心已經碎晒 又唔知點同佢哋講好，好驚自己放負嚇親佢哋又煩親人。

放下負囉，怕煩到朋友，係度放下都好

中學最開心

其實唔洗怕，搵朋友訴下苦都好平常

放心啦，其實佢地無你諗得咁重視你.通常都係聽完就算！

好唔想第時grad咗之後就要做一個冇靈魂嘅人，咁人生仲有啲咩意義

依家final year,hea 咗三年都好似唔夠開心咁，完全唔想返工

加油呀絲打

我依家望番一年前啲相都覺得好陌生，好掛住上年嘅自己

由細到大都喺平凡家庭長大，中學嘅時候只顧讀書，yr 1嘅生活本來又新鮮好多野玩，但是因為係毒撚，不論上莊、ocamp、識新朋友呢啲事全部都無做到，為咗掙扎生存常常自我鼓勵，但近呢半年開始對生活冇曬熱情，六月開始成日要出去發夢，生理同心理都好攰，其實自己真係好驚比狗拉，其次呢排我又好似同班中同疏遠咗咁，，雖然中學生活渾渾噩噩，但總算係過得唔錯，其實自己真係好懷念中學生活，最後個大學生活變成以後嘅黑歷史，好驚嚟諗返起當年令人痛苦嘅事，呢排睇返ig啲動態回顧我真係好想時光倒流今年又諸事不順咁搞到我成日個人都好低落好似唔識開心咁
唉點樣搵返對生活嘅期待，呢排好down，夜晚成日諗諗下野就想喊，但已經喊唔出，呢啲其實係咪成長的痛？

唉

我都好唔想返工，但又冇得逃避，如果可以讀耐啲大學就好啦

如果太大壓力可以defer1年當俾啲空間時間自己先

唔會有

我都係
用宜家要承受緊既痛苦，去換將來唔一定有既幸福，就算有都唔會比過去曾經有既一樣咁開心，咁樣真係好大風險好唔值得
諗到呢到就覺得除左死就冇其他出路

唉 我為生活妥協左
唉 好想找返個初衷而又可以支持到生活

其實我仲有幾年時間讀大學，不過有啲嘢係遲早要面對嘅希望過多幾年有努力工作嘅動力啦

我堅信每一個善良嘅人最終都會獲得幸福
唔好放棄自己
Best is yet to come 加油

唉 人生就係不停地妥協

從來都冇相信過呢啲野
覺得人生只係重複不斷得到然後失去既經驗
我已經失去左希望，所以淨低落黎我唯一希望得到既野係勇氣。

大學係人生最開心既時期
唔想畢業

有覺悟其實好事黎

個時我on9仔 defer
半工讀左一段時間
面對嘅轉變都難受

另外 其實part time同full time做野心態都會唔同
依樣又係落差

以前，好討厭啲人乜都錢錢鐵
到最後，自己變成自己最討厭嘅人

明，以前中學一瞓醒已經好開心。但而家要有啲好值得開心嘅事先會開心，仲要越嚟越難

但咁樣，你要學識咁樣就係長大。

第一樣嘢：要接受唔會好似以前咁開心，因為time must go on；

第二樣：開唔開心係自己話事，好多時係心態問題，你可以將啲小事放大嚟開心都得。我知好難，明明只係值得少少開心嘅事，要放大到非常開心，但做到嘅話生活就會簡單好多。

畢業後, 得返工作, 仲撚灰呀.......認真, 仲係大學, 攪下男女關係調劑下, 唔係變中女仲係A0, 到時你出post會仲灰

傻豬❤️唔關年齡事架
係純粹你未揾到而家呢刻真正可以令你熱衷嘅事~加上最近環境令人唔開心
人係會進步 唔會有最好嘅時間已經過左呢個講法
你係會越黎越好架！
只要你跨過左而家呢一關

加油！

人生冇開心過

同病相憐
我勁掛住小學，中學生活，
個陣想笑就笑，想哭就哭，可以好直率表達自己情緒
我以前係人地的開心果來，比人話好鬼馬好幽默
但入到大學就變得頹摺毒個個都好正經甘，冇人同我癲
同埋成年了，要揹起好多責任，人都要成熟啲，感覺似要迫住自己成長
睇番以前紀念冊人地寫比我啲評價同依家完全兩個人來
好想翻翻以前，覺得依家自。好陌生
我諗遲啲出來社會我應該會變得仲多，唉

我同我中學個best frd絕咗交一年，但而家夜晚瞓覺發夢嘅時候都仲會夢到佢，好掛住佢，但我知道回不去了。

我會試下thxxxx

但冇男仔鍾意我我都冇辦法

Thxxx❤️

你好，這是《自殺．自療．互助舍》。看來你已累積了不少負面情緒，是嗎？人就好像氣球一樣，若積存的鬱結和壓力太多，便會有爆發的一天。何不暫時停一停，。 那裡有一些勵志故事和有趣短片，你可以隨心看看。你也可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），讓我們的義工為你加油打氣！

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

《自殺．自療．互助舍》

其實冇必要隱藏自己性格嘅，入咗大學都可以繼續做自己㗎 可能你本身嘅性格可以令你識到更多朋友呢